# Какая фразеология применяется при выполнении полетов и обслуживании воздушного движения в воздушном пространстве Украины.
стандартная английская и росийская фразеология

---

2.1.1. Правила ведення радіотелефонного зв'язку встановлюють стандартні процедури  ведення  зв'язку між пілотами, персоналом обслуговування повітряного руху (ОПР) та іншим наземним персоналом. Для ведення радіообміну персонал повинен використовувати стандартну  російську та англійську фразеологію у випадках, передбачених цими Правилами,  для  надання  відповідних указівок, дозволів, рекомендацій, інформації тощо.